---
title: Contacts Google
---

# Contacts Google

Dokos fournit une intégration avec Google Contacts afin que tous les utilisateurs puissent synchroniser leurs Google Contacts avec Dokos.

---

Pour accéder à la liste des contacts Google, allez sur :

> Accueil > Intégrations > Services Google > **Contacts Google**

![liste_contact_google.png](/content/integrations/contacts-google/liste_contact_google.png)

## 1. Comment configurer l'intégration des contacts Google ?

Afin de permettre une synchronisation avec Google Contacts, vous devez autoriser Dokos à récupérer les données de Contacts de Google. L'intégration de Google Contacts est configurée avec les étapes suivantes :

1. **Créez des informations d'identification** OAuth 2.0 via les paramètres Google.

![paramètres_google.png](/content/integrations/contacts-google/paramètres_google.png)

2. Dans la liste des contacts Google, cliquez sur **Nouveau**
3. Saisissez l'**e-mail du compte Google** que vous souhaitez synchroniser, puis enregistrez-le. 
4. Cliquez maintenant sur **Autoriser l'accès aux contacts** pour autoriser Dokos à obtenir les données des contacts de Google.

![nouveau_contact_google.png](/content/integrations/contacts-google/nouveau_contact_google.png)

## 2. Comment utiliser l'intégration des contacts Google 

1. Créer un **Contact** dans Dokos 
2. Une fois l'intégration de Google Contacts réussie, tous les contacts créés dans Dokos seront synchronisés si **Envoyer à Google Contact Contact** est cochée.

## 3. Synchroniser les contacts à partir de Google Contacts

Une fois l'intégration de Google Contacts réussie, tous les contacts de Google Contacts seront synchronisés si la case **Récupérer depuis Google contact** est cochée.